點解GRE咁難讀

記生字記到想死
啲一題兩三個fill in the blanks真係錯九成
然後佢reading啲logic仲好鬼神奇 好難捉摸
睇得明段嘢都答唔到啲題目

[member]仲要我個科GRE只係攞黎做tie breaker
portfolio先至最重要 搞到冇乜心情讀[/member]

其實唔難

師兄有冇tips
我十月先考

因為GRE 所以我從來無諗過去美帝讀
啲字深到academia 都唔常見（至少我理科唔常見）

btw 之前見連登啲人溫verbal 都係睇本大陸紅色書字
唔介意殘體可以睇下

D 字係要文科既高ranking 既學術journals 先會見得比較多。不過都有一成GRE vocabulary 從來未見過有人用。

雖則我個科都係文科不過我睇啲journal都係冇人用堆GRE words

用中文讀？
我讀過本barron 讀完好似冇讀咁

係英文字+殘體解釋咁上下
上網有softcopy
google gre 紅寶書

我淨係quan比較好啲 verbal考到一pat屎咁

我睇開英國文學既journals，不過都係Q1/rank A 既journals 先多。 其它都係有時用下咁。不過music 好似大部分係唔使GRE。。。除非係非performance

我未考，不過睇GRE 既practice papers quan 真係一條都唔識

quan係理科人先應該要熟

我黎緊歐洲有個master都要GRE

有好多free walk-through 超有用
仲有d tv clips 學verbal
Put in context 幾好

Engineering好似唔太睇gre

留名 啱啱報咗9月尾
身邊無識人準備考或者考過 有同路人嘅感覺真係好
仲未開始溫 見到啲殘體網話要背啲生字其實邊到搵？（Sorry好似伸手黨 其實自己都會做資料搜集不過都想聽下大家係點準備之類）
見到有個網叫Magoosh但subscribe一個月要百幾蚊美金都唔平

有幾個母語係英文既fd都話好多字未見過

我10月頭考
依加不停背緊生字做下exercise 都係上網download
月底仲有個白癡TOEFL要做熟啲題型 (雖然淺好多
App store 有GRE flashcards download 你預90%字都係新字
巴打咩field

magoosh個app唔駛錢

Econ 嘅話 英美歐加 top 嘅master phd 都要

Econ 真係會拎嚟Screen 人
Quant 一般都要165 or above

考左3次general，唔會想再考
GRE根本完全同現實學術脫鉤啦，無人會用個d深闢字，如果要數學/stat有無理由用甘淺
美國graduate program已經吹緊GRExit風話唔再睇GRE，就係因為好多人考左都反映唔到個人能力

當年GRE verbal 162
不過數學唔滿分

啲生字背咗兩個月 考完完全唔記得曬

因為真係好難
利申巳放棄

想知你買邊本vocab

英語係借詞比例好高嘅語言
Gre程度嘅深詞九成幾都係借詞

我上年考過兩次
溫生字方面 印象中magoosh可靠啲 因為佢啲深字多數都係gre verbal真係會考嘅
有兩三間出版社鍾意大包圍 有坐底三四成深字係我喺官方嘅練習同模擬試入面都冇見過嘅
好似係kaplan同Barron

利申 第一次考 v161 q169
第2次考 v164 q170

我諗好多學校都會睇 爭在點睇法
如果報一線大學某啲理工學科嘅博士
但係gre quant連160都攞唔到嘅話
真係唔好抱太大希望

循例講番句 其實唔難
睇你要考幾分姐其實

有冇人知美國一線大學verbal median係幾多分 (eg UPenn, UMich, Cornell)

講漏 一線大學文社科

好奇一問 母語英文鬼佬遇到唔識嘅字係咪都聽唔明 係咁what?

各位點溫AW
社科撚grad cafe 見埋人拎top 20 offer
個個最少都5.0

好多人都話唔太睇aw
不過可能咁啱你嗰科睇

我覺得要操內容同字數
深字同句子結構嗰啲用到就用
唔好刻意諗
啫係唔洗用成廿零三十秒去搵個深字嚟用
官方嗰啲5分/6分範文都唔係用咗好多verbal級數嘅詞

個人建議每篇文盡量唔好少過400個詞
做得到嘅話最好過500

AW睇過範文
用既字就唔算難
但寫5/6個分tone就要咁上下功力
見台仔操左半年考
先得3.5

少數大學會公開gre收生數據
譬如ut austin 所有系嘅申請人、得到取錄（=有offer)同入咗學嘅人嘅gre 平均分

Upenn某啲系都有公開

大陸仔刷題刷到330,325+

跟本好癲

btw我都準備緊

Verbal 用Quizlet 背字
一定要用大陸書，紅寶書，要你命3000，佛腳字

AW 大部分都唔睇
某d U會睇

冇計
除咗Quan 之外，我地係好蝕底
始終六成幾嘅gre考生係美國人
難度自然比toefl ielts dse高

我上年有諗過操到寫倒600個詞
但係最尾都係每篇500（查實已經好唔容易 我打personal statement 都係一日打800詞左右）

其實我覺得你可以問吓你想報嘅program
會唔會好睇重aw
佢地唔答係一回事 問吓冇蝕底

唔駛問都得
社科對aw要求好高
除非你quant果邊
否則我諗AW要有番咁上下
4分好似基本要求

quan點操到170

數理嘅野 操咗會高分啲
不過唔係每個人都可以操到攞滿分

好似潑咗你冷水添

啱啱睇到uPenn 因為武肺waive咗今年GRE

Verbal 嘅話最緊要係記多d生字。Reading 果d題型做多幾次，摸熟左個題型，其實好快就可以上手。相反生字真係冇得呃人，唔識就係唔識。生字表好易喺網上搵到。
Writing 其實係最易準備，用多d唔同嘅sentence structures，間中用下扮野少少嘅字，就應該冇乜問題。同埋唔好寫得太少，會冇咁高分，但寫得太多都唔好(>800)，因為好易寫多錯多。
Quantitative ：因為讀文科所以果時冇乜prep
利申：full time 準備左1.5 個月，verbal 91 percentile，AWA 5.0

真係記得滾瓜爛熟嘅就係兩本大陸嘅
"要你命3000" 同 "佛腳詞"

第二本好似得1000幾個字

基本上記完155以上好易

仲要冇做過mock paper所以數學滿分唔到

紅寶書我以前睇咗幾日放棄咗...太多

我背左半年先熟入面1000個字

而家放棄左紅寶書 太舊

主力背佛腳同直接操機經

Quant 我考唔得唔好
而家已經操左機經

Quant要努力 做得多應該168 or above 有希望

我嗰時得兩個月時間準備, 所以只睇咗短嗰啲vocab表...

作為stem 出身 我第一次裸考得157

而家要從fundamental pick up d knowledge

有本叫math review 官方出既 講math 要識既內容
而家溫緊

stem 科正常都會滿分? 我讀經濟所以大部分人都起碼168-170...所以嗰時到唔到好尷尬

正常讀有準備應該165以上唔難嘅 加油

讀緊PhD?

169 170 分別唔大

讀緊....好耐了

係㗎 不過當個個都係滿分嗰時就有啲尷尬

我唔識數野搞到錯左題

down個3000 app好似都幾有用
我嗰時都係收工or搭車拎出嚟背
考完就del

有冇讀咗5年

準備第四年了

美帝？

當年好彩過到先報到香港

研究邊個area？

empirical micro-development economics

點溫作文

就嚟考